# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-03-09 06:39+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: cccga/templates/cccga/base.html:117
msgid "Home"
msgstr "首页"

#: cccga/templates/cccga/base.html:120 cccga/templates/cccga/workflow.html:61
msgid "Analysis Workflow"
msgstr "分析流程"

#: cccga/templates/cccga/base.html:123
msgid "Sample Information"
msgstr "样本信息"

#: cccga/templates/cccga/base.html:126
msgid "Variation"
msgstr "变异图谱"

#: cccga/templates/cccga/base.html:129
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: cccga/templates/cccga/base.html:154
msgid "All Rights Reserved"
msgstr "版权所有"

#: cccga/templates/cccga/base.html:161
msgid "Languages"
msgstr "语言"

#: cccga/templates/cccga/base_variation.html:20
msgid "Variation Viewer"
msgstr "查看变异图谱"

#: cccga/templates/cccga/base_variation.html:22
msgid "Overview"
msgstr "概览"

#: cccga/templates/cccga/base_variation.html:23
msgid "Cohort Study"
msgstr "队列研究"

#: cccga/templates/cccga/base_variation.html:26
msgid "Search Gene"
msgstr "查询基因变异图谱"

#: cccga/templates/cccga/category.html:9
msgid "Colon Cancer Detailed Sites"
msgstr "结直肠癌肿瘤发生位置变异类型"

#: cccga/templates/cccga/index.html:23
msgid "Genomic landscape of Chinese Colorectal Cancer"
msgstr "中国结直肠癌基因组图谱"

#: cccga/templates/cccga/index.html:26
msgid ""
"Colorectal cancer is the most common malignant tumor in the gastrointestinal "
"tract. At present, colorectal cancer ranks the third in the incidence of "
"malignant tumors in China and shows an increasing trend in recent years. "
"Genomic landscape of Chinese colorectal cancer is the largest cancer genome "
"study in China at present. We collected 1015 samples with paired samples and "
"500 cfDNA samples. The clinical information is relatively comprehensive, and "
"the genomic characteristics of the Chinese population are displayed "
"comprehensively, providing rich resources for deepening the understanding of "
"Chinese colorectal cancer."
msgstr ""
"结直肠癌是胃肠道最常见的恶性肿瘤，目前，结直肠癌在我国恶性肿瘤发病排名中位列"
"第三，近几年呈上升趋势。中国结直肠癌基因组图谱是目前国内规模最大的癌症基因组"
"研究，我们收集了1015例有配对样本和500例cfDNA样本的病例，临床信息较为全面，全"
"面展示了中国人群的基因组特征，为加深对中国结直肠癌的理解提供了丰富的资源。"

#: cccga/templates/cccga/index.html:50
msgid "Sex"
msgstr "性别分布情况"

#: cccga/templates/cccga/index.html:92
msgid "Age at Diagnosis"
msgstr "诊断年龄分布情况"

#: cccga/templates/cccga/index.html:121
msgid "age at diagnosis"
msgstr "诊断年龄"

#: cccga/templates/cccga/index.html:121
msgid "number of samples"
msgstr "该年龄区间样本数"

#: cccga/templates/cccga/index.html:160
msgid "Overall Survival"
msgstr "总生存期变化"

#: cccga/templates/cccga/index.html:233
msgid "Sample Number in Different Pathological Stage"
msgstr "不同病理分期样本数"

#: cccga/templates/cccga/index.html:277
msgid "Statistics"
msgstr "信息统计"

#: cccga/templates/cccga/index.html:280
msgid "Patients"
msgstr "患者人数"

#: cccga/templates/cccga/index.html:281
msgid "Samples"
msgstr "样本数"

#: cccga/templates/cccga/index.html:282
msgid "mCRC Primary"
msgstr "转移性结直肠癌原发灶样本数"

#: cccga/templates/cccga/index.html:283
msgid "mCRC Metastasis"
msgstr "转移性结直肠癌转移灶样本数"

#: cccga/templates/cccga/index.html:284
msgid "Capture Probe"
msgstr "捕获探针类型"

#: cccga/templates/cccga/index.html:289
msgid "Related Databases & Links"
msgstr "相关数据库"

#: cccga/templates/cccga/index.html:299
msgid "How to Cite"
msgstr "引用"

#: cccga/templates/cccga/index.html:302
msgid "Please cite the following required publications"
msgstr "引用文献"

#: cccga/templates/cccga/query_gene.html:14
msgid "Go!"
msgstr "查询"

#: cccga/templates/cccga/query_gene.html:20
msgid "Please enter the gene name, such as"
msgstr "请输入基因名称，如"

#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:456
#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:540
msgid "Sample Id"
msgstr "样本编号"

#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:460
#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:544
msgid "Pathological Stage"
msgstr "病理分期"

#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:474
#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:545
msgid "Primary Tumor Location"
msgstr "原发灶部位"

#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:483
#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:546
msgid "Detailed Tumor Site"
msgstr "肿瘤发生位置"

#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:493
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:496
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:541
msgid "Clinic Information"
msgstr "临床信息"

#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:542
msgid "Tumor Seq"
msgstr "肿瘤样本信息"

#: cccga/templates/cccga/sampleqc.html:543
msgid "Normal Seq"
msgstr "肿瘤样本对照信息"

#: cccga/templates/cccga/variation.html:21
#: cccga/templates/cccga/variation_nographic.html:21
msgid "Variants Overview"
msgstr "群体变异概览"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:64
#: cccga/templates/cccga/workflow.html:78
msgid "Quality Check and Raw Data Conversion"
msgstr "数据质控"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:65
#: cccga/templates/cccga/workflow.html:94
msgid "Alignment"
msgstr "参考基因组比对"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:66
#: cccga/templates/cccga/workflow.html:102
msgid "Mutation Calling"
msgstr "变异检测"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:67
#: cccga/templates/cccga/workflow.html:124
msgid "Annotation and Filtering Strategies"
msgstr "变异注释及筛选"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:68
#: cccga/templates/cccga/workflow.html:137
msgid "CNV Calling and GISTIC Analysis"
msgstr "CNV检测及GISTIC分析"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:69
#: cccga/templates/cccga/workflow.html:147
msgid "Signature Identification and Decomposition"
msgstr "突变特征分析"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:80
msgid "Raw Sequencing Data were preprocessed by"
msgstr "使用"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:80
msgid " for subsequent analysis:"
msgstr ""
"对原始数据（Raw Data）进行处理，过滤低质量序列，得到有效数据（Clean Data）。"
"过滤内容包括："

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:81
msgid "adapter trimming"
msgstr "去除Reads中的接头序列"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:82
msgid "remove the reads in which the N base has reached a certain percentage"
msgstr "去除N（N 表示无法确定碱基信息）碱基数达到一定比例的Reads"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:82
msgid "default length of"
msgstr "默认长度"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:83
msgid "remove the reads which contain low quality bases"
msgstr "去除所含低质量碱基"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:83
msgid "default quality threshold value"
msgstr "默认质量值"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:83
msgid "above a certain portion"
msgstr "超过一定比例"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:83
msgid "default"
msgstr "默认"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:84
msgid "sliding window trimming: the bases in the sliding window"
msgstr "滑窗质量剪裁：以一定范围"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:84
msgid "default is"
msgstr "默认值"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:84
msgid "with mean quality below cutting quality"
msgstr "作为滑窗大小，对平均质量低于特定值"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:84
msgid "will be cut"
msgstr "的进行剪裁"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:96
msgid ""
"The sequenced reads were aligned to the reference human genome (build hg19) "
"using sentieon bwa-mem. Subsequent processing including sorting read and "
"marking duplicates were performed using sentieon tools v201808 (https://www."
"sentieon.com/ ), which were improved upon the GATK Toolkit (https://gatk."
"broadinstitute.org/hc/en-us). Sequence depth and coverage were obtained "
"using bamdst (https://github.com/shiquan/bamdst)."
msgstr ""
"有效测序数据通过sentieon bwa-mem(https://www.sentieon.com/)比对到参考基因组"
"(hg19)，得到最初的BAM格式比对结果。使用sentieon(v201808)工具对BAM文件进行排"
"序、创建索引、过滤重复reads等处理，得到BAM格式的最终比对结果，并使用"
"bamdst(https://github.com/shiquan/bamdst)统计测序深度和覆盖度。"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:104
msgid ""
"To identify all the variants, we used three somatic mutation callers for "
"single nucleotide variants (SNVs) and indels"
msgstr ""
"对于成对的肿瘤、对照样本，使用三种体细胞突变检测软件分析单核苷酸变异(SNV)、插"
"入和缺失(INDEL)。软件及参数如下"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:108
msgid ""
"To improve specificity, a panel of normal (PON) samples filtration was used "
"to removed background germline variations and artifacts. Mutect2 and TNscope "
"are based on bam files which processed by quality score recalibration that "
"performed using GATK4 (v 4.1.1.0) (McKenna et al., 2010)."
msgstr ""
"Mutect2、TNscope使用经GATK4(v4.1.1.0)(McKenna et al., 2010)质量校正(Base "
"Quality Score Recalibration，BQSR)的比对BAM文件作为输入。为了提高检测结果的准"
"确性，构建了一组正常样本库(Panel of Normal，PON)用于过滤背景胚系突变及假阳性"
"突变。"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:109
msgid "Specifically, processSomatic and somaticFilter"
msgstr "使用processSomatic和somaticFilter"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:109
msgid ""
"were used to extract high-confidence somatic variants from the raw VarScan2 "
"results and to remove clusters of false positives and SNVs near indels. "
"Additional filtration with fpfilter.pl script from Varscan2 was performed "
"tumor read counts generated by bam-readcount(https://github.com/genome/bam-"
"readcount) was performed to reduce false positive calls. We discarded SNVs "
"in RepeatMasker repeat regions(http://www.repeatmasker.org)."
msgstr ""
"提取VarScan2结果中高可信度的体细胞突变，且过滤位于INDELs附近的假阳性SNVs。此"
"外还使用Varscan2中的fpfilter.pl对肿瘤样本的reads支持数进行过滤，并过滤位于"
"RepeatMasker(http://www.repeatmasker.org)注释重复区域的SNVs."

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:126
msgid ""
"Somatic mutations were then annotated using VEP(McLaren et al., 2016). To "
"obtain reliable mutation calls, we used a two-step approach."
msgstr "突变注释使用VEP软件，为了获得可靠的突变，我们做了两步过滤"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:127
msgid ""
"First, chose mutations that were identified in at least two out of the three "
"callers (Mutect2, TNscope and VarScan2)"
msgstr "1、选择至少在在2个软件存在的突变（Mutect2, TNscope and VarScan2）"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:128
msgid "Second, additional filtering with three criteria was performed"
msgstr "2、对以上注释结果进行以下条件过滤:"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:129
msgid "variant allele frequency"
msgstr "突变频率"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:130
msgid "sequencing depth in the region"
msgstr "测序深度"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:131
msgid "sequence reads in support of the variant call"
msgstr "检出变异的reads数"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:139
msgid ""
"CNV analusis was done using EXCAVATOR2 v1.1.2(D'Aurizio, R et al., 2016). "
"EXCAVATOR2 is a collection of bash, R and Fortran scripts and codes that "
"analyses WES data to identify CNVs. It extends the Read Count approach to "
"the whole genome sequence and exploits the Shifting Level Model (SLM) "
"algorithm to segment the two combined profiles."
msgstr ""
"使用EXCAVATOR2(v1.1.2)(D'Aurizio, R et al., 2016)分析样本基因组大片段序列的拷"
"贝数变异(Copy number variation，CNV)，分为缺失(Deletion)和重复(Duplication)两"
"种类型。基于样本的体细胞拷贝数变异(somatic copy number alterations，SCNA)及体"
"细胞突变等位基因深度信息，使用R包ABSOLUTE(v1.0.6)(Carter, S. L et al., 2012)"
"评估肿瘤样本的纯度与倍性。"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:140
msgid ""
"To study significantly recurrent regions of SCNA, we applied GISTIC2 "
"v2.0.23(Mermel et al., 2011) applied to the copy number segments. GISTIC2 "
"was run with the following parameters"
msgstr ""
"为进一步研究样本显著扩增或缺失的基因组区域，使用GISTIC2(v2.0.23)(Mermel et "
"al., 2011)分析队列的高频SCNA，参数为"

#: cccga/templates/cccga/workflow.html:149
msgid ""
"Mutational signatures were identified using R package deconstructSigs "
"(Rosenthal et al., 2016) from the CRC samples (only samples with at least 20 "
"SNVs were included). The normalization method was set to ‘exome2genome’. "
"This approach organized sample information in the form of the fraction of "
"mutations in each of 96 trinucleotides and determined the weighted "
"combination of the COSMIC signatures (https://cancer.sanger.ac.uk/cosmic/"
"signatures) (Alexandrov et al., 2013) that most closely reconstructed the "
"mutational profile."
msgstr ""
"使用R包 deconstructSigs（Rosenthal et al., 2016）分析肠癌样本（至少包含20个SNV）的突变特征，均一化方法使用“exome2genome”。统计肿瘤样本中96种点突变的突变比例并分解为COSMIC数据库的突变特征。"


#: cccga/views.py:436 cccga/views.py:561
#, python-format
msgid "Amino Acid Changes for %(gene)s"
msgstr "基因 %(gene)s 的突变图谱"

#: sysucc/settings/base.py:114
msgid "English"
msgstr "英文"

#: sysucc/settings/base.py:115
msgid "Chinese"
msgstr "简体中文"

#~ msgid "Chinese Colorectal Cancer Genome Atlas"
#~ msgstr "中国人群结直肠癌基因组图谱"
